\poemtitle{Прощай}
\settowidth{\versewidth}{Листвой покрыты дважды слёзы.}
\begin{verse}[\versewidth]
    Бредя дорогой в никуда,\\*
    Пытаясь призрака найти,\\*
    Рукой хватаю жадно тени,\\*
    Себя теряя по пути.\\!

    Не в силах повторить весну,\\*
    Листвой покрыты дважды слёзы.\\*
    Вино ушло как в землю дождь,\\*
    И сердце пущено с откоса.\\!

    Рождённый под другой звездой\\*
    Того пускай вкусит вина.\\*
    Слеза легла,\\*
    \vinДуша у дна.\\!

    Нам танец не вернуть костра,\\*
    Он весел был, но он погас.\\*
    Однако повторится всё,\\*
    Не с нами пусть, не в этот раз.\\!

    Где ты и я, смывают след\\*
    Дожди под сенью мертвых звёзд,\\*
    Того, что сигарет дымок\\*
    С собою не унёс.\\!

    Мороз, забвенье, тишина,\\*
    И ты пред небом мне равна,\\*
    Как станет тишина с забвеньем,\\*
    И мы пойдём по поколеньям\\!

    Ещё не явленных на свет,\\*
    Живым теплом сердец которых\\*
    Закроет новая зима\\*
    Весну, испивши жизнь до дна.\\!

    Что было хрупким как стекло,\\*
    Не будет биться от ударов\\*
    Ни молотов, ни гирь, ни валов,\\*
    Седого моря глаз твоих,\\*
    Бездонно-серых, но чужих.\\!

    Так не прервётся в суе стих\\*
    Твоей наивности желанной.\\*
    Покой желая обрести,\\*
    Сверну и я с того пути ---\\*
    Прощай, мой призрак окаянный.\\!

    \attrib{$20\frac{11}{IV}07$}
\end{verse}
